---
id: 82
title: Kejadian Paling Kampret
date: 2013-10-02T04:42:00+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/index.php/2013/10/02/kejadian-paling-kampret/
permalink: /kejadian-paling-kampret/
nb_of_words:
  - "339"
categories:
  - Note
---
<div dir="ltr" style="text-align:left;">
  <span lang="IN">Tadi malam emang malam paling ngehe menurut gue, bener banget emang paling ngehe semua kejadian kampret jatuh pada waktu yang bersamaan, pertama gue lagi asik twitteran di pc tiba tiba tanpa gue suruh pc restart sendiri terus nyala lagi lima menit kemudian restart lagi setelah gue pikir pikir ada apa gerangan kok bisa seperti ini, pas pc nyala muncul tulisan <em>hardisk can&#8217;t read</em> kurang lebih begitu muncul tulisan ngehe.</p> 
  
  <p>
    Ternyata file manager gak bisa ke buka WHASST bakal bahaya nih gue belum sempet<em> backup</em> data data yang ada di pc kalo sampe hilang bisa berabe urusannya, tanpa panjang pikir gue install ulang aja, biasanya kalo install ulang masalah clear.
  </p>
  
  <p>
    </span>
  </p>
  
  <div style="clear:both;text-align:center;">
    <span lang="IN"><a href="https://wildanposts.files.wordpress.com/2013/10/7a479-marah.jpg?w=768" style="margin-left:1em;margin-right:1em;"><img alt="marah" border="0" src="https://wildanposts.files.wordpress.com/2013/10/7a479-marah.jpg?w=768" title="marah " data-recalc-dims="1" /></a></span>
  </div>
  
  <p>
    <span lang="IN"></p> 
    
    <p>
      Pas gue mulai proses install ulang, tepatnya di step pemilihan disk mana yang mau di pasang operating system, tiba tiba mata gue terkejut haaa disk yang nongol cuma satu yang isinya cuma 7gb, kemana nih partisi disk yang lainnya, perasaan gue mulai gak enak disitu kayanya semua kekhawatiran gue terjawab, gue nekat aja pilih disk yang tadi sampe proses penginstalan selesai gue mulai masuk ke file manager dan akhirnya pemirsa, semua data hilang gue cuma bisa melongo meratapi ini semua, yah mungkin tuhan nyuruh gue untuk buka lembaran baru.
    </p>
    
    <p>
      Setelah kejadian tadi, gue jarang nonton video miyabi lagi, gimana mau nonton datanya hilang semua tak tersisa satu videopun, akhirnya gue dapet hikmah dari kejadian tadi bahwa pentingnya mem-backup data data yang anggap kita penting, oke sobat blogger semua jangan lupa backup data data yang menurut sobat penting, ada juga sih software yang bisa mendatangkan file yang telah hilang datang kembali tapi udah gue coba dan hasilnya sangat tidak memuaskan.
    </p>
    
    <p>
      Oke mungkin ini cerita malang gue yang kehilangan data dan gak punya backupnya, sempet nyesel juga sih tapi mau gimana lagi kalo udah terjadi ya terjadilah pasti ada hikmah di setiap kejadian, akhir kata wassalam.</span></div>